「協作解難」評估 港生全球排第三 女生較佳 本地生勝移民生

中大教育研究所公布「2015學生能力國際評估計劃（PISA 2015）」的「協作解難」評估結果，其中以新加坡居首，平均分為561分，其次是日本的552分，香港則以541分排第三；韓國、澳門、台灣分別排第四、第八及第十一；內地4省市（北京、上海、江蘇、廣東）則排第二十六。

中大指出，性別和移民身分對學生成績影響顯著，在所有參與國家或地區中，女生協作解難能力均較男生佳，其中香港女生較男生高出36分，達顯著水平，而本地學生協作解難能力顯著高於第一代及第二代移民學生，差距為18及11分。

本港教育局指出，「香港學生在PISA的優異表現，再次證明香港教育朝正確的方向邁進」，亦再次肯定香港教育系統質素。

「PISA 2015」的電腦化評估「協作解難」共有52個國家或地區約12.5萬名學生參加。PISA每3年進行一次，目的是以母語評估15歲學生的閱讀、數學和科學能力。

「PISA 2015」前10名如下：

1）新加坡

2）日本

3）香港

4）韓國

5）加拿大

6）愛沙尼亞

7）芬蘭

8）澳門

9）新西蘭

10）澳洲

教育局好成功，本來既計劃就係逼死學生，排名只係順便。

1. 香港教育制度有教過協作解難嘅問題？高分只係因為學生叻咋，關教育局撚事。

2. 根據佢嘅邏輯，咁不如我哋跟新加坡嘅教育體制啦，人哋成績仲優異。

死讀書嘅教育制度，屌你老母啦！

協作解難係咪即係抄功課?

其實係點樣評估協？

屌你老母

有咩制度唔係死讀書?

哩啲能力關教育系統事咩？